蓬佩奧：馬杜羅無權中斷委內瑞拉與美國外交關係 危害美國使命者 美國會追究責任

蓬佩奧：馬杜羅無權中斷委內瑞拉與美國外交關係
2019-01-24 HKT 14:28

委內瑞拉反對派領袖、國會議長瓜伊多自行宣布出任臨時總統，並獲美國政府承認，現任總統馬杜羅隨即決定，中斷與美國的外交關係，並要求美國駐當地外交人員在72小時內離境。

美國國務卿蓬佩奧說，美國不承認馬杜羅政權是委內瑞拉合法政府，因此不認為前總統馬杜羅有合法權力，中斷與美國的外交關係或宣布美國的外交人員是不受歡迎。蓬佩奧又說，美國會採取適當行動，對危害美國使命和美方人員安全的任何人士，追究責任。

多個國家包括加拿大、巴西和哥倫比亞都跟隨美國，承認瓜伊多是委內瑞拉合法總統，不過，墨西哥、古巴等國支持馬杜羅，歐盟則呼籲委內瑞拉舉行總統選舉。

想故意搵藉口出兵？

馬生佢依家點落台

美帝真係戰鬥機器來，乜野戰鬥民族都企埋一邊

最衰中國俄羅斯係口交部。

到時唔知邊個要72小時內離境

人道援助
雖然委內瑞拉糧荒日趨嚴重，但委國政府直至2018年仍拒絕接受其它國家的人道援助。
委內瑞拉仲有人支持依家個政府真係證明智商冇下限

美國手瓜💪🏻

南美d左派國家

條巴士佬終於頂唔住

周邊各國:唔該快D趕呢條瘟神落台咪再製造難民搞到我地要執手尾

想走都走唔到

支持個班有政府照住佢地嘅生活
日日開party大魚大肉
買吓來佬貨

無政府照個班窮到顛
執垃圾堆嘢食
...

墨西哥竟然唔跟美國頭

又關中國事

咁高興點解自已唔同美國斷交